【入獄前專訪】6.9 煲底衝突判囚四個月 失赴耶魯機會 中大哲學碩士生: 信念不曾動搖

「我最近買咗好多新書準備入去睇。我預足（懲教署規定）每個月六本㗎。有啲自己 research topic 嘅哲學書，有啲朋友介紹嘅社科同科學書。想補足一下我本身唔係好識嘅嘢。」

中大哲學碩士生阿凌（化名）是 2019 年「6.9 大遊行」的 103 萬分之一。遊行完結後，聽見一聲「煲底要人」，前往不久就有警員越過防線，一擁而上制服距離最近的阿凌及幾個同案被告。

「暗角七警」一幕在腦海中閃過，他立即以雙手護頭。可幸只有眼鏡被壓破。連同其他六人，被帶進立法會內一道牆壁前，一跪就是五個小時。同年十一月往警署報到時，被正式起訴非法集結，指他曾堆起鐵馬。

一年半過去，今年 1 月 13 日，阿凌在庭上選擇認罪。代表律師求情提及，他以一級榮譽本科畢業，三年曾獲 18 個獎學金，或因本案失去前往美國耶魯大學攻讀博士的機會。中大副校長吳基培亦為他撰寫求情信，形容阿凌是「見過眾多學生領袖中最優秀的其中一位」。

裁判官稱求情信內容令人感動，決定給予額外減刑三個星期。阿凌最終被判囚 16 星期。

阿凌背景之優秀，令不少人感嘆。散庭後律師與記者亦不禁討論一番；報道出街後，很多留言都是「好心噏」、「Really sad」。

聞者也許無奈，但阿凌其實淡看種種代價，信念亦不曾動搖。入獄前一星期，他仍以堅定的語氣，向《立場》記者論述着他願景中的理想香港。

無啦啦屈佢係領袖
封求情信係靠害定點？

仆街get錯
sorry

推

林子健都失過赴耶魯機會

上庭當天，法庭外密密麻麻地排了二三十個年輕人，有的人穿著「PHILOSOPHY」連帽衛衣。人數之多，使得裁判法院罕有地需要開放延伸法庭，讓無法進入正庭的旁聽人士收看直播。

阿凌於 2019 年 6 月 10 日凌晨被捕，應該是反送中運動中第一批被捕的抗爭者。

香港多年來的中港矛盾、民生議題，早已令民怨火藥桶積累至臨界點。2019 年 6 月 9 日，反送中運動將之引爆。

阿凌坦言，當日上街人數之多，對他而言是「好開心」的事，也是香港社運「開花結果」的重要一刻。他欣慰的說：「原來我哋過去一兩個月做街站，可能係好有效令市民知道（修訂逃犯條例）呢件事。原來當市民知道之後，係會有真正的政治參與。」

阿凌的政治啟蒙遠比這個爆發點來得要早。2012 年「反國教風波」，令他覺醒：「作為香港人，一定要關心社會」。當時他只是初中生。

兩年後雨傘運動，警方發射 87 枚催淚彈清場，仍是中學生的阿凌特意查找警察使用武力的守則等資料，主動於學生報撰文，向同學講述什麼情況下發射催淚彈，才算是「合乎比例的武力」。他偶爾亦到佔領區逛逛。

對阿凌來說，參與社運，既是表態，亦是反思自身政治意識的機會。「例如雨傘（運動）的時候，就會諗好多到底所謂『公民抗命』呀、『和平示威』係乜嘢？到底成場運動，最終想爭取到啲乜嘢？去到邊個階段，我哋覺得係可以完結？或者去到後期，點解雨傘運動會失敗收場？」

伴隨社會參與而來的種種疑問，激發阿凌從書本、文章、別國的歷史與經驗中查找答案，發掘政治意識，思考香港需要怎樣的改變。

借個位推一推post
【緊急行動post】 如果話每日只需要$5就幫到手足，你願唔願意？

佢呢啲明顯被「政治犯」
狗賊唔出良民證 但響美國等西方國家眼中其實冇乜野

好快出返嚟

政治犯
垃圾黑警政府

學仔

求

極速巴612冇晒錢

中大手足加油

bell

一日都嫌多
btw你個名

人讀哲學，佢讀哲學，望見王偉雄/何啟明（勞福局個件）呢啲垃圾就想嘔

讀哲學嘅學生真係好高汁
好識理性做判斷同思考

包

黑警+律政狗=曱甴集團

唔知健仔果單果位poly u既phd學生點

案件押後至2021年2月2日1430時區域法院再訊
✅期間以現有條件繼續保釋✅

保釋當中

哲學從來都係走得最前嘅一班人

希望各位支持住

佢好堅定

唔知佢最尾有冇grad到？ 希望大家平安

好優秀

唉 比班狗賊搞

係
希望佢可以去外國繼續學業